\documentclass[12pt,a4paper]{book}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}  
\usepackage[UTF8]{ctex}                                                      
%%
\usepackage{indentfirst,setspace,microtype}  
\linespread{1.5}          
%%  
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,bm,showlabels}                          
\allowdisplaybreaks                                  
%%
\usepackage{graphicx,subfigure,caption,enumitem,epstopdf,epsfig,wrapfig,tikz}   
\graphicspath{{figure/}}
%%
\usepackage{hyperref,cite,color,xcolor,framed}  
\hypersetup{colorlinks=true,citecolor={red},linkcolor={blue}} 
%%
\usepackage{changes}
\definechangesauthor{red}
\colorlet{Changes@Color}{red}
%% 
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\paragraph}[hang]{}{\theparagraph \quad}{0pt}{}  
\titleformat{\subparagraph}[hang]{}{\thesubparagraph \quad}{0pt}{}         
\setcounter{tocdepth}{5}  
\setcounter{secnumdepth}{5} 
%%
%\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{内部使用} % the Text
%\SetWatermarkLightness{0.9} % the lightness from 0 to 1, default 0.8
%\SetWatermarkScale{0.5} % the scale, default 1.2
%% others
\usepackage{pifont,listings,framed}    
%% newcommand
% \newcommand{\mathcolorbox}[2]{\colorbox{#1}{$ #2$}}
\newcommand{\mathcolorbox}[2]{\colorbox{#1}{$\displaystyle #2$}}
\newcommand\hl[1]{\bgroup\markoverwith{\textcolor{#1}{\rule[-.5ex]{2pt}{2.5ex}}}\ULon}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{tikzmark}

% title, author, date
\title{\LARGE\bfseries\songti 学习笔记}

\author{ \kaishu 平安喜乐
		\thanks{常怀感恩之心！} \\[0.5ex] % 在第一页左下角加感谢
		}

\date{\small\itshape Last update: \today}


\begin{document}
\songti
% \youyuan 
% \kaishus
% \fangsong

\maketitle 
\clearpage

\tableofcontents  
\clearpage




\clearpage
\chapter*{8 有限元分析：理论和实现}

\section*{8.1 静力线弹性有限元}


\subsection*{8.1.5 有限元的简单一维实现}


在描述一个完全通用的三维有限元实现之前，我们将用一个简单的一维例子来说明所有的关键思想。考虑一根长的线弹性杆，如图8.3所示。假设:

\begin{enumerate}
    \item 杆的剪切模量为 $\mu$，泊松比为 $\nu$
    \item 杆的横截面积为 $h\times h$，长度为 $L$
    \item 杆的所有侧边都受到约束，所以 $u_2=u_3=0$
    \item 杆受到体力 $\bm{b} = b(x_1) \bm{e}_1$
    \item 杆的两端或者有载荷或者被约束，因此，边界条件或者是 $t_1(0) = t^*(0), t_1(L) = t^*(L)$, 或者是 $u_1(0) = u^*(0), u_1(L) = u^*(L)$，当 $x=0$ 和 $x=L$ 时。
\end{enumerate}

那么，对于这个一维例子，有限元方程退化为
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        K_{ab} u_1^b = F^a,
    \end{aligned}
\end{equation*}
其中
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        K_{a b} & = h^{2} \int_{0}^{L} \frac{2 \mu(1-v)}{1-2 v} \frac{\partial N^{a}\left(x_{1}\right)}{\partial x_{1}} \frac{\partial N^{b}\left(x_{1}\right)}{\partial x_{1}} d x_{1}
    \end{aligned}
\end{equation*}
%
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        F^{a}=h^{2} \int_{0}^{L} b N^{a}\left(x_{1}\right) d x_{1}+h^{2} t_{1}^{*}(0) N^{a}(0)+h^{2} t^{*}(L) N^{a}(L) .
    \end{aligned}
\end{equation*}

显然，我们可以选择任何插值方案，计算必要的积分，并求解得到的方程组来计算解。然而，使用分段拉格朗日插值格式和高斯数值积分格式，已被证明是极为方便的。





% ---


为了实现拉格朗日插值方案，我们将区域 $ 0 \leq  x_1 \leq L $ 细分为一系列单元，如图8.4所示。每个单元以两个节点为界，也可以包含一个或多个内部节点。根据单元节点位移，插值得到单元内部位移场。因此，我们将在两节点单元上使用线性插值，在三节点单元上使用二次插值，等等。

\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        u_{1}\left(\xi_{1}\right)=\sum_{a=1}^{N_{e}} N^{a}\left(\xi_{1}\right) u_{1}^{a}
    \end{aligned}
\end{equation*}


一般的线性和二次一维单元如表8.1所示。对于线性单元，单元上的节点被编号为1和2。对于二次单元，单元上的节点被编号为1,2,3。假设该单元位于 $-1 \leq \xi_1 \leq 1$ 的区域内。那么，单元内的位移被插值为
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        u_{1}\left(\xi_{1}\right)=\sum_{a=1}^{N_{e}} N^{a}\left(\xi_{1}\right) u_{1}^{a}u_{1}\left(\xi_{1}\right)=\sum_{a=1}^{N_{e}} N^{a}\left(\xi_{1}\right) u_{1}^{a},
    \end{aligned}
\end{equation*}
其中，$N_e$ 表示单元上的节点数，$u_1^a$ 表示每个节点上的位移值，形状函数在表中给出。


当然，对于所有单元，实际节点坐标并不位于 $-1, +1, 0$。对于一个一般的单元，我们将这个特殊的单元映射到感兴趣的区域。一个特别方便的方法是设置
\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        x_{1}\left(\xi_{1}\right)=\sum_{a=1}^{N_{e}} N^{a}\left(\xi_{1}\right) x_{1}^{a}
    \end{aligned}
\end{equation*}
其中 $x_1^a$ 表示单元上每个节点的坐标，$N_e$ 是单元节点数（2或3）。使用相同形函数插值位移和位置的单元称为等参单元。

接下来，我们需要设计一种方法来对刚度矩阵和力矢量的表达式进行积分。显然，我们可以将积分进行分割，依次对每个元素积分:

\begin{equation*}
    \begin{aligned}
        K_{a b}=\sum_{l=1}^{N_{\text {lmn }}} h^{2} \int_{x 0}^{x 1} \frac{2 \mu(1-v)}{1-2 v} \frac{\partial N^{a}\left(x_{1}\right)}{\partial x_{1}} \frac{\partial N^{b}\left(x_{1}\right)}{\partial x_{1}} d x_{1}
    \end{aligned}
\end{equation*}


% \begin{equation*}
%     \begin{aligned}
% 
%     \end{aligned}
% \end{equation*}




% 

% \begin{equation*}
%     \begin{aligned}


%     \end{aligned}
% \end{equation*}


\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{reference}




\end{document}





